最近係咪多咗資源支援電動車？

早排仲話緊電動車係香港搞唔起，差電又煩
係香港揸電車根本受罪
小弟本身揸開電車，發現最近好似已經同之前情況唔同咗好多
差電位加多咗，google map又會show附近邊到有啱用既差電插頭
其實成件事user friendly 咗好多
差電點都平過入油，慳番好多油錢

電動車會係黎緊世界嘅新趨勢
所以香港再唔急起直追 好快又俾人爬頭

有無諗過5年後舊電得返一半電量既問題

好奇問係咪大多數都係要俾錢入停車場差？

咁到時都係換粒電啫
有幾難？

係，停車場差電多

我下部車一定會換電車

政府：撤回電動車免稅

點解樓主會有呢個感覺？明明 google maps 漏左好多充電站無顯示，而且好多地方都難繁忙時間充電。
會唔會你次次都非繁忙

咁老實講句，政府資助買電動車=/=資助買豪華房車
基本上而家Model 3一換一已經係免稅，我睇唔到有咩需要再比incentive市民買再貴啲既電動車
即使政府仆街，但政府收少一蚊稅，就等於要其他納稅人補貼番政府個一蚊

再利申埋，最近屋苑話裝公用Tesla充電器，比人屌到飛起

唔係人人受惠，實有人出嚟屌
然後其中有幾個過兩年轉電動車
屌柒管理公司點解當初唔裝

你估換手提電咁易？
而且換一次電要十萬8萬 到時同你部車現值差唔多你就唔會換

換歐頭同日頭既快差箱未搞掂問題

裝唔係問題，但我覺得唔應該有補貼性質
即係要收錢，同埋收既錢要夠回本（冚到電費同埋折舊）

您講到油車唔會咁 大把人用油車用到五年都會換啦
根本咩車都會 唔好講到得電車先會

其實香港地油電混合會唔會好d?

香港係最岩用電車既城市之一 成個香港就係得咁大 你果部唔係中港車就完全唔需要考慮長途車既問題 實際上舊電夠你真正夠行到300km加埋如果香港所有新起既停車場都硬性規定要有半數係可以充電既停車位(要收費) 已經夠一般人用黎充電 就算得慢速叉 你擺一晚8到10個鐘都有百幾公里夠你用有突

問題就係而家住果度得兩個電位

換電幾錢？ 會唔會慳埋慳埋一炮比番出去？

比我真係屋企有私家位叉電先用
就好似買部手機 要出街搵公家叉

如果唔係日日渣 對舊電係咪好傷？

最大問題就係未擺脫售價定FRT、cc/車重定牌費嘅思維
就算係純電車都會有能源效率差別
用續航力除以電池容量就計到每度電行到幾多km
再用嚟定FRT/牌費
點睇都公平啲

事實上無私家叉既話就真係勸你唔好渣電車 日日出街輪街症真係貪過癮咩

全港馬路裝叉電板
無線充線 渣到邊叉到邊

之前model S / model X嗰啲就話貴姐
其實而家唔計垃圾比亞迪，Tesla都出咗部價錢平民少少嘅model3
我自己又覺得發展電動車個趨勢其實都算幾好

十年後如果真係咁，邊個知
不過你呢個概念好癲

我係咪同你同一個屋苑 法團無啦啦話要裝，成個屋苑得十幾個車位，無一架電車，全苑夾錢比果架車叉?

唔係喎，我知道香港某屋苑係勁多人話要裝差電位
最後法團話都ok，都係好事黎
之後happy ending

咁應該唔係，我個度好多位
業主立案法團話響應環保，想裝公家電位
但私人拉線又阿吱阿咗

Model3真係抵玩，我識幾個朋友都入咗部部

但係電動車維修簡單
有人揸左900000KM先換左一次電池
有無人計一次汽油車行十萬同電動車行十萬既洗費差幾多

有冇ching買左現代 kona electric？

揸90萬公里？仲勁過揾食車喎

你買左？

好多時都係冇揸電動車嘅人先咁講
有揸開嘅根本唔會話換電好貴

其實而家充電位難唔難搵
如果屋企無得拉電會唔會好唔方便

吹足十年純電車都只係一個小眾market

如果屋企附近商場有差電位 電動車買唔買得過

理想就係你果區唔多人爭 次次出街入商場都咁岩有位就順手食飯睇戲叉埋
現實就係次次無電都要去排隊排個幾鐘再自己等快叉叉一個鐘先走得

所以我上面先話香港其實行油電hybrid 好過
更甚其實行油渣仲抵玩

可以講絕對買得過
真心

保用保幾多咪預條數
你當過左保用就壞
呢個計法就無死

多一個條件
個充電位要唔多人用
多人用又死得

13v 擺一晚最多叉到130公里咁上下 中速就最少預叉8個鐘先滿 快叉1個鐘左右都滿 但有時overheat自動會減速就叉好慢要等 預唔到時間 仲要用快叉叉完要即走唔係就等被人擺上fb群組公審
無私家位真係咪搞

考慮緊,一換一好似幾抵

考慮緊一換一入手部model3，不過屋企車場無得充電，公司先有，驚充電會輪街症咁就死

公司免費叉

日日揸有位叉電根本諗唔到理由唔買
汽油車留返俾嗰班對住引擎聲死氣喉聲既人慢慢J啦

Model 3 performance 開心使用中
屋企係露台掉條13v落樓下車位
一晚都有120公里
腳腳7注咁踩都唔怕油錢，爽

好想要model 3
好吸引

個一換一計劃係咪做到下年咋未夠數岩計劃

去到連錶位都有得叉先會考慮

唔知有冇可能好似台灣既電動電單車咁，比一個年 / 月費就有得就咁換電。
做到既話拎 1/10 既油站改做換電站，只要有課金既無電既時候就直接駛入去『電站』到入油，如果設計上可行，其實換電仲快過入油。

香港暫時erev適合啲，不過無免稅

油站一定唔會轉型嘅，咁你搵邊間公司搞？
加埋可以換電池嘅電動電單車唔多，運吉署批嘅電動電單車都冇幾架。
頂多比你用Zero Motorcycles，人哋一部SR大概十五萬，SR/F要差唔多二十萬。
你搵邊個做呀，點課金都唔夠蝕啦。

覆錯po sor9

叉電問題我深信時間係可以解決到，視乎正苦參與度有幾大
今年policy address都有講幫私人屋苑裝充電位，即管睇下點

有咁既條件真係要買, 不過唔係買Tesla囉

等得正苦肯做野黎 分分鐘人地研究電池又有突破容量可以提高/叉電更有效率之類啦 呢個正苦唔係上面落柯打叫佢搞一定唔會推電車

張凳同坐地鐵嗰張差唔多硬, 乜真係咁開心咩

等到香港好似歐洲配套咁齊,
同埋有曬時間表幾時全面淘汰汽油車,
到時先入手都未遲啦

Everyone has their reason to be happy

車位就係自己屋企門口
其實都真係幾開心架
私家差電位

Model 3 已經比S好坐左
我當佢美國車咁睇,冇任何問題

大概3.5秒0-100
如果玩同級油車同加速度既車
油錢係現今$18/L底下，肯定唔止

計埋保養少煩好多野
咩油路水路果d,再加埋屋企門口私家充電
我諗唔到唔買電車既原廿
以上d都係我個人開心既原因

人人唔同
有人鐘意A有人鐘意B
自己洗得開心就得

首先你要有架6+年的舊車

我架得5年(9萬公里),唔介意劏都冇得換住

咁新既車都諗去劏黎換, 傻的嗎

賣出去3皮都唔知有冇

一換一可換25皮

係咩野車咁慘, 5年車都唔值3萬

POLO仔

行咗9萬里

人地開心關你撚事咩

正啦

由得班傻仔盲反啦

真係有tesla嘅post就有你